Exercice
========

On considère des tableaux de nombres dont tous les éléments sont
présents exactement trois fois à la suite, sauf un élément qui est
présent une unique fois et que l'on appelle « l'intrus ». Voici quelques
exemples :

``` {.python}
tab_a = [3, 3, 3, 9, 9, 9, 1, 1, 1, 7, 2, 2, 2, 4, 4, 4, 8, 8, 8, 5, 5, 5]
#l'intrus est 7

tab_b = [8, 5, 5, 5, 9, 9, 9, 18, 18, 18, 3, 3, 3]
#l'intrus est 8

tab_c = [5, 5, 5, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 6, 6, 6, 3, 8, 8, 8]
#l'intrus est 3
```

On remarque qu'avec de tels tableaux :

-   pour les indices multiples de 3 situés strictement avant l'intrus,
    l'élément correspondant et son voisin de droite sont égaux,
-   pour les indices multiples de 3 situés après l'intrus, l'élément
    correspondant et son voisin de droite - s'il existe - sont
    différents.

Ce que l'on peut observer ci-dessous en observant les valeurs des paires
de voisins marquées par des caractères `^` :

``` {.python}
[3, 3, 3, 9, 9, 9, 1, 1, 1, 7, 2, 2, 2, 4, 4, 4, 8, 8, 8, 5, 5, 5]
 ^  ^     ^  ^     ^  ^     ^  ^     ^  ^     ^  ^     ^  ^     ^
 0        3        6        9        12       15       18       21
```

Dans des listes comme ceux ci-dessus, un algorithme récursif pour
trouver l'intrus consiste alors à choisir un indice `i` multiple de 3
situé approximativement au milieu des indices parmi lesquels se trouve
l'intrus.

Puis, en fonction des valeurs de l'élément d'indice `i` et de son voisin
de droite, à appliquer récursivement l'algorithme à la moitié droite ou
à la moitié gauche des indices parmi lesquels se trouve l'intrus.

Par exemple, si on s'intéresse à l'indice 12, on voit les valeurs 2 et 4
qui sont différentes : l'intrus est donc à gauche de l'indice 12 (indice
12 compris)

En revanche, si on s'intéresse à l'indice 3, on voit les valeurs 9 et 9
qui sont identiques : l'intrus est donc à droite des indices 3-4-5, donc
à partir de l'indice 6.

Compléter la fonction récursive `trouver_intrus` proposée page suivante
qui met en œuvre cet algorithme.

``` {.python}
def trouver_intrus(tab, g, d):
    '''
    Renvoie la valeur de l'intrus situé entre les indices g et d 
    dans la liste tab où :
    tab vérifie les conditions de l'exercice,
    g et d sont des multiples de 3.
    '''
    if g == d:
        return ...

    else:
        nombre_de_triplets = (d - g) // ...
        indice = g + 3 * (nombre_de_triplets // 2)
        if ... :
            return ...
        else:
            return ...
```

Exemples :

``` {.python}
>>> trouver_intrus([3, 3, 3, 9, 9, 9, 1, 1, 1, 7, 2, 2, 2, 4, 4, 4, 8, 8, 8, 5, 5, 5], 0, 21)
7
>>> trouver_intrus([8, 5, 5, 5, 9, 9, 9, 18, 18, 18, 3, 3, 3], 0, 12)
8
>>> trouver_intrus([5, 5, 5, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 6, 6, 6, 3, 8, 8, 8], 0, 15)
3
```
